---
title: 编程高手和新手的一些区别
origin: 什么才算是真正的编程能力
---

高手和新手的区别在于新手往往不知道轮子的适用范围，而高手的手上轮子数量多且熟知各种轮子的差异，所以对不同的问题可以轻松地找到合适的轮子，当实在找不到合适的轮子时可以自己动手改造现有的轮子。

高手会更在意完整且表达清楚的注释，因为这是写给现在和未来的团队（包括自己和其他成员）看的，直接影响到长期的整体开发维护效率。

